
2011-03-23T21:08:00Z
kultur-sanat
Çocuklar kadar yetişkinler de açık ve kapalı alanları ile eğitici ve keyifli zamanlar sunan Rahmi M. Koç Müzesi'ni tercih etmeye devam ediyor. Haftasonları 20.00'ye kadar açık olacak müzede sergiler daha rahat gezilebilecek, gün batımı da ince belli bardaklarda sunulan çayla bir keyfe dönüşecek. Yaz saati uygulamasına geçilmesinin ardından 1 Nisan'dan itibaren Rahmi M. Koç Müzesi haftasonları saat 20.00'ye kadar açık kalacak. Görünmez Müzisyenler Sergisi 29 Mayıs'a kadar Rahmi M.Koç Müzesi'nde… Belçikalı vakıf Automatia Musica Foundation bünyesindeki 250 mekanik müzik kutusundan özenle seçilen 80 parçanın yer aldığı 'Görünmez Müzisyenler' sergisi Rahmi M. Koç Müzesi'nde açıldı. Avrupa ve Kuzey Amerika'da 12'den fazla ülkede üretilen parçaların yer aldığı sergi 29 Mayıs'a kadar görülebilir. Automatia Musica Foundation'ın 'mekanik müzik tarihine yolculuk' ana fikriyle biraraya getirdiği koleksiyonda müzik otomasyon sistemleri ve mekanik enstrümanlar, 18. yy'dan günümüze müzik tarihini, mekanik ve mühendislik ağırlıklı yanıyla yansıtırken keyifli bir müzik dinletisi de sunuyor. Aletlerin kusursuz biçimde çalışır durumda olması da dikkat çekiyor. Sergideki 80 laterna, org ve birçok farklı müzik kutusu ile mekanik müzik aletleri, vakıf bünyesindeki 250 parçalık dev koleksiyon arasından seçildi. 5 67 10 0
